Hackintosh + Windows list 求評

a. 十年無睇過硬件野，有錯歡迎屌，有時間既麻煩打小小解釋錯咩，謝謝
b. 主要用macos, 會開windows 輕度遊戲
c. 不需光污染 + 唔超頻，以控住低溫度同系統穩定為前提
d. 思路係慳得一蚊就一蚊，應用好啲料就俾，不是無限筆直， 希望10000-11000連mon 搞掂
e. 想itx 細case, 如有大問題會轉matx
f. 我用途係開左右兩邊幾十個chrome 分頁,輕度photoshop, fcp, 普通rpg (witcher3 ) 本來想i3 8100 但上網研究完知道i5 比較future proof,所以唔揀i3.

MON
AOC Q2577PWQ 25吋 2560 x 1440
不玩射擊遊戲, 睇慣5k 同mbpR , 唔想用1080p 又唔想俾3千5, 4千買4k. 如有窄邊框24吋以上色準高既歡迎介紹（筆直2千5內）

CASE
Jonsbo c2 - 平+細
有無伏？有就Antec p50/Sharkoon c10

PSU
acbel i-Power G 450w/550w 80plus
上網睇細牛貴+比較吵，所以揀一個放得落大牛既細箱

MB
Gigabyte B360n Aorus Gaming wifi
暫時用板載張咭 行win, 等BCM94352z 到就拆板載咭換呢張用落 macos wifi 藍芽

CPU
i5 8500
用cpu 跟機果個散熱 (唔超應該唔駛另買？）

RAM
*要16gb, 技嘉b360n只支持 2666,但上網睇3000 可照插無影響。

RAM 真係睇到頭暈，上網睇 gskill aegis 3000 (2x8g kit) $1250仲平過2666 (2 x 8g kit) $1320 ,但個model 一個係F4-2666C19D-16GIS,一個係F4-3000C16D-16GISB, 多左個b 字上網查唔出分別。
暫時睇定呢幾個：
ADATA XPG Z1 3000 2x8g kit 紅色散熱
G.Skill Aegis 果兩款
G.skill Ripjaws 3000 2x8g (同aegis 有咩分別？）

GPU
zotac 1060 6g mini
msi aero 1060 6g itx OC
gigabyte 1060 mini OC
細板細箱用細咭，應該不會OC(控温為主）

SSD
mac 用$900 Kingston a1000 500g nvme m2
windows 用$350 Kingston a400 240gb

1. 想請教我呢個配置係咪450w就夠？駛唔駛買550w(如預一兩年後換就新nvidia gpu)
2. i5 8400 8500 差百幾蚊值得昇/慳嗎？
3. MB有無必要加600轉asrock z370m itx/ac?定係技嘉b360夠用穩陣？
4. 求介紹Ram, 平+穩為主，不用靚仔
5. 邊張GPU咭好啲？
6. SSD 同價位（$900, $350)有無更好介紹？
7. 以我用途有雲要另買機箱散熱嗎？
8. 買單條16g ram 會有大影響嗎？因為得兩個槽，如買單條平少少加未來可昇32GB

直接買 iMac Pro
done

有錢我會

單條16gb冇乜大影響
可能打機低少少fps 咁

hackintosh 用Z370 唔好用b360 h370 h310
driver仲未完全support呢3款
z370成功例子多好多

GPU轉用AMD RX乜乜乜/vega果啲
mac native support amd
用1060要用返nvidia自己寫果個driver 廢左大半武功

ssd 盡量用返sata 都係driver問題
用nvme都盡量用samsung
ram 揀xpg z1或者隨便都冇分別

另外記得執張broadcom wifi卡 support返airdrop方便好多

建議你砌之前搵一篇同你差唔多一樣spec既教學文先
7系intel開始 成功率低左好多 driver冇樣岩

另外jonsbo 好撚正全鋁又好平
c3會大少少方便啲

1.咁我先用sata, 又可以節省小小錢。
2.有諗rx580
因為筆直所限2千零得580 8g 上網睇580 好Q 熱 驚搵細版580 會係細箱內熱爆
如果換580 放jonsbo c2 你覺得如何
你意思係只有broadcom wifi 咭先能夠airdrop (continuity)?其他只能wifi 藍芽？
3. 我直接俾錢人裝hackintosh 自己唔搞了

jonabo c3*

唔會好熱 鋁箱真係好神
俾錢人裝咁是但唔洗理我講driver果啲 they are well paid

只有broadcom wifi 咭先能夠airdrop > 正確
所有內置wifi bt既板都直情當冇就得
hackintosh淨係食broadcom wifi 咭

應該咁講
唔係broadcom卡 會完全detect唔到
不過總有例外 有一兩張其他會唔知點解認到 用到wifi bt但 airdrop就broadcom only

謝謝，有無邊張broadcom wifibluetooth 咭介紹？用黎換走motherboard 帶果張（無slot 插）

有啲煩 要淘寶 or amazon
你搵返香港專門做hackintosh果啲鋪應該會keep存貨
因為我咁多年都自己搞 唔係好知邊間鋪好唔好
如果airdrop/wifi/bt對你唔重要可以唔裝都得

thanks 會搵。非常重要

淘寶是但搵
呢間唔得唔穩就第間 百幾啫

佢個list好廢 h370都唔得既
我搵到有個人話成功 點知driver係個人自己custom改

巴打話driver custom改既意思即係要自己patch返device ID? 我見B360都有成功例子，但用既kext同Z370 唔同

唔係 device id呢樣必做
佢地係改kext
b360我都見到有成功
但我自己試過h370 h310 試左好多唔同人改usb3.0果個kext都唔work
b360冇貨係手 但見forum都好多人都話唔得

會唔會係因為B360個USB 3.1 gen2問題呢？Z370好似得gen1, 我仲諗住而家部i7 4790k Hackintosh用咗3年痕痕地想換部細機，睇中咗ASRock B360M-ITX/ac，可以換broadcom WiFi + Bluetooth combo module，咁睇黎上Z370果幾舊水都係無得慳

完全正確

等唔等得
得既話建議下轉新macos 出果陣先再睇list

用左幾年穩唔穩？有咩麻煩位

iMac 換8代u 應該都會買 上年既imac graphic card 已經有主流水平
今年換8代u 加昇級gpu (如不加價）應該好抵買